【健身】講下二頭肌(老鼠仔)新手玩法

肱二頭肌 , 即係二頭肌 , 俗稱老鼠仔或手瓜

二頭肌係由兩條肌肉所組成 , 一條長頭一條短頭 , 所以叫二頭肌 , 一般黎講二頭肌的長頭同短頭並不能獨立發力 , 所以有些人說長頭同短頭並無方法或無須分開練

雖然說長短頭不能獨立練 , 但其實都可以用針對性嘅動作去練 , 因為一般動作好少會真正用到長頭 , 所以你可能會發現不斷做彎舉都做不大二頭 , 原因係大部分彎舉動作只針對二頭的短頭 , 前面講過長短頭係無法分開 , 當你彎舉的動作係 7成練短頭 , 3 成練長頭時 , 短頭明明仲未攰 , 但長頭做幾下已經開始無力 , 咁樣就變左由短頭獨力支撐9成甚至10成重量 , 咁情況練力還可以 , 如果想練大就會因為次數太少刺激不足而練不大了 ...

----------------------------------

最常見練二頭方式

斜板 / 牧師椅
前斜板 , 大概有70%練短頭 , 30%練長頭

直立彎舉
大概有55%練短頭 , 45%練長頭 , 缺點係容易借左腰力同膊頭力 , 事倍功半

直立鎚手彎舉
大概有40%練短頭 , 60%練長頭 , 缺點都係容易借左腰力同膊頭力

仰後斜板彎舉
大概有30%練短頭 , 70%練長頭 , 睇落好似唔難 , 不過新手玩住 5磅先啦 , 無錯係唔5磅 , 唔洗怕醜 , 做得完 10 x 4sets 先 #lol#

錯誤的「仰後斜板彎舉」,手臂用膊借力屈左上去了

留名

推

我想操厚啲個身 巴打有咩建議

2頭肌真係無咩難度
講下3頭肌重好

3頭都無咩難度
要講就講後博

二三頭都唔難啦

新手期三頭係易過二頭 , 做掌上壓已經練到三頭初型

練胸背走唔甩啦 , 我果度有個人只練胸唔練背 , 個上身成個鑊咁 , 寒背唔似寒背 , 好似企唔直咁

開錯台，明明想開喺潮流台

吾係我留名學野

玩具台 笑左

玩具台

第一個post 最後果個動作真係好難用力

舉十磅已經冇晒力咁

唔知點解我恢復得好慢咁 但我已經一日訓7個鐘左右 今日推佐幾下胸 已經無曬力

舉前果兩餐飯食得唔飽 ?

所以咪話玩5 磅 4x10 先囉

大肌肉eg胸背腿，最好休兩三日再玩，回得比較好，如果唔係就代表食唔夠或強度太強，肌肉未適應

真心想學三頭同背

專門討論健身 歡迎新手高手加入
[url]
[/url]直接入link就join到

二頭好易操,反而肩膀操極都大唔到幾多

細肌肉本身力量唔大 , 所以好容易會借左力 , 例如飛膊 , 係好容易借左斜肌同背肌 , 你 chok 得起 20磅 , 隨時有 15磅係斜肌同背肌嘅力量 , 所以練膊唔係講求重量 , 而係講求持續嘅集中壓力 , 即係用一個比較輕嘅重量 , 琅在 workout 過程中令三角肌幾乎 100% 時間都處於壓力當中 , 亦因為重量輕 , 肌肉比較易控制下斜肌同背肌係可以有意識地不參與

睇一睇張繼聰飛膊相信就明我想講乜 !

練三頭多數都係呢4 個揀3 個做

有冇啲咩健身timetable share 下 倒如邊日練d 乜 幾多下幾多set 咁

留明

新手同半新手課表可以好唔同

啞鈴推胸 每邊80磅推咗1年 點突破

有冇新手ge 參考吓

係屋企有咩練背方法？

高階野去健身板問果班大佬啦

新手可以一曰做半身，其實新手期志在wakeup 啲肌肉，新手脹得好快的
Day1 胸，三頭，膊
Day2 腳，腰，二頭，背

隔兩日Loop 住做

LM

腳獨立一日好d喎

新手plan 只做4set x10, 6-8分鐘貨仔，做完就休息咁hea？

想練大個膊有無咩心得呀巴打?

巴打，屈埋上去其實係有助收到最盡嘅角度，令肌肉撕裂更多。
利申：讀緊PT牌，上堂聽翻黎。

點解我新手都脹得唔快

用膊屈上去個二頭運動幅度會大左 ?
如果係咁 , 咁唔洗坐斜椅去孤立長頭啦
我自己都比較過 , 當垂手上屈力竭 , 用膊借力再屈上時二頭個壓力就會即時低左好多 , 同時見唔到二頭個伸展幅度有大左

入唔到 巴打可唔可以重po